\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

\usepackage[sfdefault,book]{FiraSans} %% option 'sfdefault' activates Fira Sans as the default text font
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand*\oldstylenums[1]{{\firaoldstyle #1}}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}

\usepackage{url,hyperref}

\usepackage[table, svgnames, dvipsnames]{xcolor}

\author{}
\title{Initiation à l'arbitrage}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\paragraph{Quand ?} 7 janvier 2024, 10h-18h
\paragraph{Où ?} Gymnase, Pibrac
\paragraph{Par qui ?}  Moutmout (elle), Ewen (il)
\paragraph{Pour qui ?} Membres des Harpies Braqueuses, niveau débutant ou intermédiare en arbitrage

\section*{Description générale de la formation}
Initiation à l'arbitrage (ou révisions), avec mise en pratique.

\section*{Pré-requis}
\begin{itemize}
\item Avoir déjà fait du roller. 
\item S'intéresser au roller derby.
\end{itemize}

\section*{Matériel nécessaire}
\begin{itemize}
\item Rollers
\item Protections (sauf protège-dents)
\item (optionnel mais très fortement recommandé) Sifflet
\item (optionnel) Ordinateur
\item (optionnel mais recommandé) Bouchons d'oreille
\end{itemize}

\section*{Objectifs}
À la fin de cette formation, tu pourras

\begin{enumerate}
\item Identifier les différents postes d'arbitre.
\item Connaître les responsabilités d'un arbitre.
\item Lister les noms de plusieurs fautes et faire les gestes associés.
\item Reconnaître les différents "twiit" et les reproduire.
\item Définir les concepts essentiels du jeu : pack, jammer et lead, block et assist, passage initial et passage marquant, cut...
\item Reconnaître des situations dangereuses pour les joueureuses.
\item Connaître les trois conditions nécessaires pour siffler une faute.
\item Être capable d'annoncer une faute.
\end{enumerate}

\section*{Programme}
\def\arraystretch{1.5}
\begin{tabular}{|r|p{13cm}|}
\hline 
10h00 - 10h15 & Introduction, tour de table des participant·e·s et de leurs attentes, présentation de la journée \\ 
\hline 
10h15 - 11h30 & Rôles, responsabilités et devoirs de l'arbitre ; Concepts de jeu ; Postes ; Sécurité des participant.es et gestion des blessures ; etc... \\ 
\hline
\rowcolor{Gainsboro!60}
11h30 - 11h45 & Pause café \\
\hline
11h45 - 13h15 & Types de fautes (geste et call associé), sifflets et leurs significations, le \og triangle de la pénalité \fg, etc...  \\
\hline
\rowcolor{Gainsboro!60}
13h15 - 14h00 & Pause déjeuner (et mise à disposition de jeux : \og Qui ref ? \fg,...) \\ 
\hline
14h00 - 14h15 & Rangement et chaussage des patins \\
14h15 - 15h45 & Exercice pour s'entraîner à reconnaître le pack, exercice pour s'entraîner à annoncer des fautes \\ 
\hline
15h45 - 16h00 & Pause \\
16h00 - 18h00 & Mise en pratique pendant un scrimmage \\ 
\hline 
\end{tabular} 

\section*{Ressources}

\begin{itemize}
\item Vademecum, du Roller Derby Liège (date de 2019). Lien : \url{www.rollerderbyliege.be/assets/files/V3.02%20RDL%20-%20ROLLERDERBY-Officials%20-%202019.pdf}
\item (en anglais) The Zen of Reffing Roller Derby. Lien : \url{zen-roller-derby.xyz}
\item (en anglais) Roller Derby Inspiration sur Instagram @rollerderbyexpiration
\item Acheter un sifflet Fox 40 : Décathlon (chercher au rayon foot) ou My Roller Derby. Lien : \url{shop.myrollerderby.com/fr/accueil/225-1077-fox-40-sifflet-classic.html}
\item Choisir son poste d'arbitre : \url{isabelle-santos.space/zebringo/}
\item S'entraîner à annoncer des fautes : \url{https://roller-derby.frama.io/-/random-penalty-generator/-/jobs/2092254/artifacts/public/index.html}
\item S'entraîner à reconnaître le pack : \url{nurds.space}
\end{itemize}

\end{document}
